有冇巴打去過俄羅斯

請教各位巴打絲打有冇去過俄羅斯 ， 想去莫斯科同聖彼得堡
小弟7月尾諗緊跟團定自己backpack
睇過d團 大概15k 左右
請指點

巴打識唔識俄文？

係聖彼得堡exchange
唔識俄文自己去比較麻煩

買張電話卡
Download定 Here Map既offline地圖
之後咩都Google Translate就冇問題
過咗兩個星期

兩年前去過 唔識俄文唔大問題
自己去啦

俄羅斯自駕難度大唔大

唔識
英文唔夠？

d地方難唔難去？
利申，未甩p, 出年先有國際牌

巴打有冇遊記 or plan 過d咩？

好多人唔識英文, 特別係連鎖店staff
去過st petersburg行路1日遊
但15k都好貴喎 去幾耐?

8日

巴打suggest 自由行？但d地方難唔難去？食野，交通費如何？貴唔貴？

女

市內景點行路或搭地鐵就得
地鐵RUB35一程
市郊嗰啲有火車到
好方便
食野如果食平野應該可以RUB300-500一餐

去過伊爾庫次克

有冇巴打試過火車遊由北京出發

去過聖彼得堡uber 同airbnb幾抵屌

半年前自己一個去過
Moscow Saint Petersburg Murmansk
唔識俄文唔大問題
大部份年青人都識啲英文
點都會搵到人幫你

依加係莫斯科，覺得無咩大問題，啲野幾平，平過香港小小添，你預啲人唔識英文同唔會點理你，最好上網睇定交通先，同學定你好，多謝呢啲簡單字，識講小小，啲人即刻無咁西面

西伯利亞鐵路 12月

全程google translate就得
但都要搞一輪 因為佢地真係識英文單字
我去左13日用左15k左右

你譯俄文俾佢咪得囉

俄英雙向直接語音翻譯又得。

前提要上到網

去過四次

莫斯科
聖彼得堡
海參崴
伊爾庫次克
羅斯托夫～金環
Rostov-On-Don
加里寧格勒
喀山

大路城市景點唔難，普通城市難少少，陸路出入境，隨時成個海關冇人識英文。

入境時張出入境紙好有用，搭長途車買車票，酒店住宿，買電話卡，俄羅斯人都會拎佢嚟睇你個名嘅俄文寫法。

免簽証入境嘅話，有一句入住酒店好重要就係 "No Visa" ，最好識埋俄文點讀。

有細陸路出入境關卡係要自己填出入境紙。

自己填番香港，終於唔洗俾人當支那啦。